做左茶記廚房幾年，你問我答

有咩想知，私人野就唔答

見有客唔知咩心態，食個幾草野下午茶，又要汁另上，飯另上，on9

另一樣，炒飯走強

最難煮係乜

點解少甜永遠都係好甜

經唔經常洗手 痾完尿痾完屎有冇洗手

汁飯分上多隻碗啫，有幾麻煩你呀

大部分野都唔難，酒樓嘅難d,但係茶記用唔著

D油幾耐換一次

唔麻煩，但冇必要，又唔會好食d

我一定會，有見過唔洗，但少

有冇加過料比d客

唔想咁肥又唔得?想乾身啲又唔得?叫得分上就有原因架啦，你理得人。你話麻煩到你就話啫

繁忙時間，水吧廚房見到呢d多乜少乜，基本上唔會理你，正常做法，然後同你講呢杯少甜

唔係唔得，你收個貴價你想點都得，又唔係酒店，2,30蚊野真係唔好咁多要求

雖然張單點寫我點做，只係覺得無謂姐

睇生意，正常1-2日換1次

我就冇

嗲牛麵d嗲牛點整

大哥，我食碟外賣十蚊腸粉都可以要求多醬少醬走醬啦，點解反而坐低食廿蚊就唔可以有少少要求?
你咁既心態你真係成世都做茶記唔會進步。

抵你一世做茶記

有無D仆街野爆?

咁都叫要求多
調返轉咁講 你份薪都係靠啲客比 又唔係態度唔好 又唔係麻煩到你好多
收得份薪幫個小小要求都屌晒鬼咁

抵你一世做茶記 x2

你用自己係食客嘅心態咁諗冇錯，有時我自己出去食野，都唔會要求多多

我自己心態係，唔忙時候，d出品會跟足做好，忙起上黎好多野係兼顧唔到

開post原意係想睇下你地有咩想知姐，我係咪一世做茶記，我自己教唔知，你又咁肯定？

我就唔會咁做，有d老屎忽會

你兼唔到咪同樓面講唔俾落分汁分飯單，你屌啲客做乜鳩?逼害妄想症呀?

同埋分汁有幾多要求呀?咁平時叉雞飯多蔥油又係多要求?魚蛋河走青又係多要求?

呢d其實係水吧做
其實佢地都係用沙茶醬爆完，落牛肉，落味

你覺得自己煮得最好味既名菜係邊道?

d濕鳩無能又懶咪諸多藉口囉，幾時都話茶記廚房樓面都係食屎狗

茶記裡面咩食材最唔新鮮??

間間唔同，主要睇d貨去得快唔快
但每日個d咩廚師推介就最好免啦
通常擺得耐賣唔出先推介

炒粉面飯

樓上做乜鳩 樓主都冇屌過啲客，純粹係覺得件事無謂所以覺得on9，語氣又唔係想屌鳩啲客。
每個post都硬係有啲冇嘢屌搵嘢嚟屌 被逼害妄想症啊？

所以選擇唔理啦，傾下趣事咪算

點解落雨唔好叫炒蛋？

我見識少，未聽過

茶記啲飯間間唔同整法嘅 我樓下嗰間茶記碟咖哩牛腩飯冇咖哩味，啲汁淨係得嗰辣字
其他又整得好好食

我入嚟係為左睇呢句

睇完樓主D回應，抵啲茶餐廳執笠，去連鎖店叫少甜直頭分開糖水俾你自己加，叫乜另上就乜另上，大家又一個價錢，乾淨又乾淨過你，舒服又舒服過你，仲好意思話無謂

請問星米其實最原先正宗炒法係點?..啲炒旦絲會唔會特登整香口少少..因為有次食到啲旦係脆口..感覺好正

以前見過同事做過
d肉食有d味，但又唔可以掉，洗完d肉內再奄過，遮左d味

咪又係人整

廚房 水吧 燒味 唔該屌既人分清楚
樓主係做廚房 唔撚係水吧
杯野飲少甜都係咁甜關樓主咩事
不過樓主講汁另上好麻煩就真係怪小小

杯野少甜無人屌樓主，係話啲茶記啫

D咖啡點樣沖得好飲

可能我表達得唔好
多汁少汁呢d係會照做，我係想講碟頭飯個類點解要分開上

你見到嘅只係連鎖店表面乾淨姐，我都做過集團式

水吧野，主要睇入咩貨

去到茶餐廳應該叫咩食最穩陣?

頭先都講左，啲汁其實好肥，有啲人就係想就住黎點，真係咁難明?
亦都有人食唔慣汁飯，咪個汁分上囉。做廚師都想客人食得開心欣賞你手勢，如果連分個汁都心中覺得客戇鳩，咁我覺得你都唔係真心鍾意做廚。

每個人入個行都曾經有熱誠，做得耐就麻木，咩工都係啦

香港飲食文化係最緊要快，唔係靚

間間唔同，蒸魚，因為擺得唔耐，入得少貨，炒粉面都可以，扒就唔建議

d客最on 9，係以為自己係食家，一道菜要走乜走乜，例如麻婆豆腐走辣，水煮牛肉走辣，另外一d就道菜明明係以肉為主，你同我要求免大葷。大佬呀，咁煮出黎已經唔係果種菜，唔識就食過第二樣啦，唔該 雖然客人的確大9曬，都要做

正如我講，炒飯走蛋，客要求當然照做，
但整出黎根本就唔係個樣野

好_難炒，通常是但兜完就上碟。
師兄可以教下點炒嗎？

打風後唔好食菜心就聽過

你依啲就屌得合理

牛河就咁用豉油，定有整定嘅牛河汁？

我好鐘意食西炒飯，但成日比朋友寸我on9, 全部下欄野

樓主可唔可以炒個完美西炒飯我食下

呢樣真，打完風d菜好多泥沙，洗極都會有

隻鑊燒得夠熱，就走乜都冇問題
但係冇蛋會比較難炒開，所以要落多d油

一般茶記落生抽，有d師父佢有條配方較個汁出黎，但多數係為左方便佢炒野，唔一定代表好味d

係下欄野黎，唔值錢，冇完美呢樣野，個個口味唔同，你自己認為好食就得

正常係生老抽，生抽味老抽色
唔落老油成碟無色都唔靚仔啦

想睇你煮你最拿手既野

隻鑊仲要乾淨，如果唔係炒出黎會黑，有d師兄教就落好小好小蛋，1,2滴咁上下，或者上面咁講，多d油囉

嗌凍OT 冰 茶分開上會唔會比人屌? 屌你幾啖就飲哂 多冰到

人地食物敏感就多得佢唔少

唔會正面屌你，背後自己諗
其實水吧，廚房，燒味檔係分晒部門，仲有d餐廳係有面檔

佢就係賺你冰錢，當然多冰

食物敏感就咪食炒飯啦。
大把野無蛋。

茶記未入過廚房唔知，酒樓大排檔就多數唔洗擔心，因為都係keep住炒keep住洗，落滾水用個刷省兩野乜都甩

最緊要做果時唔好加料姐 背後我理得佢

茶記廚房佬全部都係食屎狗

係，如果又要走蛋少油，建議唔好叫呢樣野食

呢個社會任何工作都要有人做，職業無分貴賤，貴賤只在人心

蛋敏感都係小事，最怕見到既係澱粉質敏感，大把野起製作過程中已經有落澱粉類既野，仲要有呢類敏感多數係外國人，麻煩友

水吧難唔難做？ 水吧係咪輪更？

有時有d材料成分係乜，煮個個都未必知
對食物敏感最好都係少d出去食穩陣

忍多兩日，暑假就完

痴線，做茶記有乜問題？連登低質到

難唔難做我就唔知，我唔係做水吧
但個時間唔好囉，返早要4,5點am，輪唔輪更就度度唔同，見工時你講明返早/返晏
家庭有細路嘅就鍾意返早囉，收工可以陪屋企人，有d又好搏命嘅，朝早一份，夜晚又一份

成日去茶仔食炒粉麵飯,一聽到待應叫入廚房話有搭,跟住出黎一定細碟過平時 ,你地唔係應該都係用兩份料整架咩，點解會咁架

有咩工係唔會比人屌，睇化d，識咁諗就得

痴撚線 過黎分享下都要比你班道德撚屌
樓豬加油

1,2個應該就唔會，一多幾個d份量就會斷鳩估，你聽到有搭，可能入面炒緊幾個，就會出現你個情況

你咁講，我就唔認同喇，廚師係應該知道食物既成分，呢個係責任，人地黎你餐廳食野，係你米飯班主。唔係唔覺意害左人，你都唔好過
試過做d回教人生意，而回教係唔食豬，有個同事出錯左有豬肉既比左客，個客發晒癲，打爛人地齋缽，對個客影響好大，何必呢

agger
上邊屌你又話鳩屌，我都費事同你拗
原來連食物成份都懶得搞清楚，基本責任黎，唔好話死，食到病你都過意唔去啦。

正常黎講呢d野係要樓面注意先岩
廚房嘅人正常唔會知出面係咩客，唔會同客人接觸到，只係跟單做野
除非樓面入黎講話出面個班係回教徒，唔食得豬，咁入面仲整豬比人食就抵屌啦
我講個樣野係指例如個客對花生敏感，但佢又叫個沙嗲牛河食，咁隻隻牌子嘅沙嗲醬成份都未必一樣，，煮個個真係會未必知

樓主幾錢一個鍾，係咪4日例假，一個月有幾多
我見有d包埋清潔會加多幾千
申利想開餐廳

好明白樓主，唔係做呢行真係唔明
茶記食果幾廿蚊野大過鼻

一般茶記係你比舊錢出黎，有人接檔，例如你想行4個，十萬咁計，點分舊錢就接檔嘅話事，佢負責搵人手，如果佢話3個人都搞得掂，咁個十萬咪佢地3個分囉，內容你地己同佢傾

正常日日都要收檔清潔嘅，佢話清潔加錢，你自己諗啦

呢d睇人嘅姐，做邊行都有野屌

屌你老母 有食物敏感返屋企自己煮啦 叫前咪問清楚

其實好似近年比較興既黑松露醬，隻隻牌子都唔同成份，有d用葵花籽油，有d用橄欖油，大部分主要成分係白菌，有d牌子會加埋牛肝菌，松露既百分比都唔一樣。
成份既野，你絕對能夠去知道，不過可能係我要求比較高，廚師可以好簡單，亦都可以好專業
交流一下啫，帥兄加油啦

樓主加油
冇細心睇到
知唔知點先可以係屋企沖到茶記奶茶隻味

想問蒜蓉汁同燒汁點整, 因有時想自家煮扒飯但唔識推個汁

最好詳細D. Thanks

搞返清楚先，廚房還廚房，水吧還水吧
你直接問個間茶記用咩牌子茶粉啦

不過佢答左你隻牌子，個味都會有d分別，佢係一壺壺咁沖，我諗你都係1,2杯咁沖姐，份量唔同

識有啲茶記老闆六七千萬身家
利申 我老豆係其中一個

D餸跌咗落地下會點做

on99
人地問最撚手係邊一道菜
唔係問你果到有咩食

你要個汁好味要晒好多功夫時間，屋企設備唔係做唔到，唔建議，落百佳惠康買包汁煮返熱佢啦

人地廚房有大煲，要叫d牛骨，牛下欄，又要切d西芹，甘荀，洋蔥肉，,擺入焗爐焗完呢d野，焗完又掉落個煲到煮佢1日半日，再隔返d渣，咁個汁底先靚

我就掉垃圾桶

我就執翻起，洗一洗再煮俾客食
算有良心，有啲洗都唔洗

對食如果冇要求就唔撚洗去你度啦,食屎都得啦傻仔

巴打屋企開茶記都要你埋位？
咁落力做呀。

會洗x 2
好少師傅真係會洗到唔洗就扔反入獲。

睇黎有幾位巴打係茶記做。
想問下幾位師兄，做緊咩位（埋位定執馬）？月薪有幾多？
例假點計？
每月4日？
咁勞工假之類的野會有嗎？

利申：剛入行白紙。想問下出面咩環境。唔該幾位師兄。

足料奄列點解成日都冇。而家啲餐廳一係冇，一係就好少火腿同蛋汁

成班未做過飲食未做過廚房實大條道理屌人 因為未感受過我明樓主感受 多鳩餘 咁講究就去高級餐廳啦 上面話唔想咁肥嗰個 一係走汁 一係死返去食草 食得茶記就咪撚驚肥

同上面師兄唔同。
唔係由師傅帶住入行。
反而係父親介紹茶記老闆我入茶記做，而我想學手藝。咁就入左廚房。
開頭話每月3-4日例假咁。
但聽得唔清楚。
打算睇老闆安排先再決定。

假期人工的野又唔敢直接問師兄。

認真回你，其實對食有要求嘅人先唔會食茶記

茶記計法同集團計法唔同
唔係一定每月4日嘅，有d每日工時長d,但會有6-7日假，有d就固定5日
勞假有d有，有d會冇，集團就實有
呢行呢就餓又餓唔死，彈又彈唔起，工時長，辛苦
人手少嘅茶記好少請白紙

人工唔好問，問完通左天好大獲

好多人連廚房 水吧都唔識分

樓主，香港西客何其多，分開上同走野唔煩

最7煩係收工先黎落order

成日覺得爐頭既師父都係好惡
尤其跑馬日輸左馬就好燥底 係咪會咁
btw覺得炒野既師父都係好型

最埋沒良心係邊次？

呢樣真😂

老屎忽可能多d
以前有個同事，假期lunch做緊野，
一路做，一路開住部iphone賭馬，但佢又唔會亂，仲好快手

謝樓主解答,問多樣,咁碟頭飯炒粉麵果d,邊d係抵食（d料貴d),邊d唔抵食呢

埋沒良心就冇
細個岩岩入行，見d師父屌樓面屌得好過癮
自己咪有樣學樣係又屌唔係又屌囉，人大左識諗收晒火

幾錢人工

茶記d料都唔貴得去邊，你見到有大蝦，青衣柳，腩仔肉個d成本高d囉，茶記唔好鋸扒就真

呢d唔講啦

支持樓主，我都係做呢行
唔單止香港人，外國都大把西客
忙起上黎果陣，兩條友做十幾張枱嘅客，如果個客有特別要求，真係想屌9佢
我嗰面冬天冇咁多客，一到夏天d客多番，天氣又熱又焗，對住幾個爐，有時都暈暈地

點解叫親沙爹牛多汁都係只係比多啲湯我 我係想多啲沙爹汁

會唔會加料

而家已經放棄野飲小甜 直接叫走甜一定無錯

我做過茶記同好似快餐店嘅西餐廳
茶記嘅煮法係侮辱咗啲食物
可以落炸爐嘅全部落炸爐
微波爐煮食
所有野都只係翻熱,而非煮
見到你上面話幾十蚊多多要求
就算唔多要求,但冇要求下嘅食物都係垃圾
都唔值呢個價,只係求快
呢個就係茶記,入面嘅餐單同西餐冇分別
一個用心煮,一個閪鳩咁煮
我做咁耐廚,未試過''冧檔'',最多忙到閪
但唔會從食物質素去換速度

利申:5,60錢一個餐嘅茶記

想問下幾位師兄，做緊咩位（埋位定執馬）？月薪有幾多？
例假點計？
每月4日？
咁勞工假之類的野會有嗎？

利申：剛入行白紙。想問下出面咩環境。唔該幾位師兄。

我係外國做日本餐廳嘅，你問錯人喇

無計，一個頂三個，唔係點揾幾十萬一個月

唔會,第2個就唔知

之前外國有個花生敏感，食沙爹醬死左

老豆教落，做乜都好，唔做飲食做第二行都好
識無用，一定要精，易學難精
我諗諗下又啱，好似lol咁，專精左就可以屌打
人地揾兩雞，你可以揾十雞
所以前面有睇唔起做茶仔嘅人
我話你知大把做茶仔做一年揾多過你做十年

有撘通常都比份半

其實你想入行,去D集團度做了解下先,基本我諗都15K起
但要學野就唔好長做集團,同埋你白紙係唔會比你埋位炒野
一開始都係執碼打荷,有時間就叫D師兄教下你揸鑊

開邊24000 5日

有樓面靚女入黎我會整啲火出黎型下

有D USER擺明假膠,唔洗理啦
好多人搵外快都收收埋埋唔講啦
我識個師兄幾層樓收租都繼續做廚房啦
佢唔返工冇野做會悶死,打半日風流工,同D同事吹下,收工玩下個孫不知幾過癮

請問師兄。
5日假係指一個月5日假。
咁係已經計晒所假？
（勞工假之類）
仲會唔會有大假之類的野？
總之每個月放5日？
唔該曬。

2皮幾都幾吸引。
想問師兄做左幾多年？
唔該。

一個月5日 有時偷雞多一日 一年7日大假
做咗3年

唉，
而家香港人係咁。
之前做過幾個月侍應。
都知香港人幾難服侍。
明明茶記就係快餐，
快食快走做多幾轉客先有數圍。
大把客當西餐廳咁食。
幾個客坐低，
一個叫緊野食，
另外幾個又要慢慢睇餐牌。
咁咪慢慢睇。
我落左先轉頭再黎又唔得。
一定要等佢er...唔知幾分鐘先諗好。
咁你可以幾個客諗好再叫人黎的者。

最近潮流興，杯野飲遲d叫。
食完飯/面先叫野飲。
你老闆，
又唔係咩野高級餐廳。
咁入機又麻煩。坐得又耐。

比錢一樣係on9 ，
價錢一早寫係單。
又唔會同你收加一。
一早拎定錢會死的咩。
一定要行埋黎，
哦91呀，再慢慢拎80紙再數11元硬幣。
拎定都唔係難的者。

唔該曬師兄。

有得揀,真係唔好做樓面,係出面要受D客氣,有時天要受D出品部氣,係好慘
香港人都已經係麻煩,有D大陸客仲衰

哩樣真，好多俾三幾十當自己去左四季食
不過算啦，笑笑口當佢無知咪算
我通常都由佢地，在商言商
我果到都好多依啲麻煩客，有啲仲日日來
有個一餐50，一日嚟兩餐，100
一個月3000，一年36000
即係扣左成本，淨係佢一個客一年俾18000我洗
所以我忍得都忍

茶記5日24000？行幾個人呀

4個

你試下做一排，睇下係咪真係適合至做落去啦，呢行未必係好選擇
缺點：工時長，大時大節冇假放，六親不認
優點：係儲錢易d，洗費少，最少每月慳返三千伙食費
利申：十幾年飲食經驗，月營業額幾十萬既私房菜又做過，六七百萬既酒店中菜廳又做過

炒飯其實有冇得走蔥 定係得但會麻煩到你地

蔥花最後落架，冇問題架

點樣係屋企冲到茶記嘅凍檸茶？

見到小強係啲餸/湯到點？
隔左佢就算？

黑椒汁點整？

俾幾多錢食飯呀？ 自己有敏感就自己注意啦

怪唔得成日話香港人最麻鳩煩，俾得果幾十蚊食嘢以為自己食fine dining

巴打 我想問 “雜燴炒河” 點整，細個至愛，但搬左屋樓下間茶記又冇，出面既茶記餐牌又冇，好耐冇食過呢個炒河粉
印象中有蝦 叉燒 豬肚 魷魚 菜

btw 出街食野冇乾淨衛生可言，但求唔屙唔嘔唔食物中毒 ，好味就得，太多野客人冇可能知亦追查唔到

中唔中意煮我？考唔考功夫？外脆內軟真係好正

頂記錯自己叫咩名

有沒小強

暑期返樓面個陣撈亂晒邊杯甜邊杯少甜都係9up算,反正都知水吧一忙通常都唔理

茶記係咪食咩都油？有冇啲清淡啲？
另外想問煮咩會用最多油？

廚房撚知個客咩敏感咩 咪又係照order做 on9仔

屌樓主果d自己煮啦

再嘈熱水都變洗手水比你飲

起碼四日加勞工假

師傅

個客會講架嘛，你係咪有病?無人要求個廚做讀心神探

推一推 或者有其他做廚既巴打睇到，另外芙蓉蛋飯又係經典，局外人睇只不過係炒蛋加白飯，但食個個先知知種感覺係屋企煮唔到

見到咁多人屌樓主，話佢唔站係客人角度諗，咁你地又有無站係樓主角度諗呢，餐廳忙的時候真係好撚忙的，以前讀書時做過餐廳樓面，忙的時候，有人叫你拎個碗，你都會覺得佢好撚煩 而且樓主未又係照做，只係覺得好無謂，有時候有些人出去食野，真係當係自己屋企咁，又要這樣那樣，真係好撚煩，佢地又何嘗有體諒人呢

想問下焗海鮮飯d白汁同焗豬排飯D茄汁點整的

暑假做樓面 野飲所謂既少甜就係比多d冰你

炒飯係咪用隔夜飯?

通常朝早開檔第一轉係，之後個d都係即日嘅飯

出面食野油點都比屋企多，炒蛋最多油

如果個個都好似你咁諗就好
有閪客亦都有閪廚房
我都係想表達食幾十蚊嘅野你可以有些小要求，但太麻煩嘅唔好食茶記，去d高級d嘅地方
最憎比個幾十蚊當正自己係大爺嘅人

茄汁前幾頁有講，都係燒汁底，另加茄汁茄膏整，屋企唔會整得好食
白汁多數係用面撈加味加奶忌廉奶整

湯粉類水吧野
多d湯溝埋d汁度，望落咪多d汁囉

樓主都係企係佢角度話件事on9姐
又冇出息又剩洗唔洗咁撚奴
我就唔信你打工未試過屌住做
我做緊西餐又係好多閪客日日屌住做
最on9試過叫10oz扒要半塊5成半塊7成

有d叫4，6，8成...我心諗：你識唔識食

有d叫完3成,整完比佢，又話食唔到，生得制

最衰就係個d叫塊西冷，食左半塊然後同你講好多筋，換個塊，點解你未食個時唔講呢

溫馨提示，d食物盡量唔好叫鐵板上，d板點洗都係污糟

點樣可以炒到一碟好味既菜芯

d菜老點煮都唔靚，烚菜時落d糖會靚d,炒完起之前落d油，睇落會令身d

味嘅野個個口味唔同，有人淡，有人重，好難講

我呢邊都好多4、6、8
700幾蚊一個頭連成數都唔識就無謂浪費錢啦
呢d情況我會屌鳩樓面，佢地有責任教客人

想問點洗鑊同保養佢，係屋企果隻洗極都有銹

Agggggggger

講真你又唔係唔做比佢

班撚屌根本就唔撚將心比己

怕肥唔撚帶飯，唔搵已d專做少油少糖少鹽果d食肆黎食

係茶記食野話怕肥 同食m記話怕肥叫人少油 有撚分別。

根本default 係多油同好撚急趕

黑椒汁大多好喊
其實係咪份量亂咁黎

上面屌樓主既人一定未返過飲食業
香港客真係特別閪，而家唔係唔比你有要求，但你幾廿蚊一個餐，又要少油少鹽汁另上奶另上糖水另上，走呢樣走個樣 茶記就係比人快靚平(或者正常價錢)食個餐，你要有要求一係就返屋企住一係就去高級餐廳食，到時你鐘意落幾多滴油幾多滴糖水就落飽佢
樓主都係分享下係佢角度而言既感受/趣事/你地會想知既野姐，乜撚野叫"抵你一世做茶記" 職業無分貴賤，係睇唔起人就唔好黎食 唉呀真係辛苦曬你地要食啲由你地睇唔起既人煮既野呀 每個行業都有辛苦既地方亦都有唔同既on9客要面對，你想人地體諒你驚肥/食物敏感既同時都希望你會知道唔同工都有唔同辛苦既地方
試過有客乜都嗌少鹽少油，又話乾炒牛河油得濟要換過碟 要健康既就返屋企白烚菜食，有食物敏感既就嗌返啲穩陣野唔好拎自己條命黎較飛
利申 返過酒店餐廳同茶餐廳樓面 茶記既客分分鐘煩撚過酒店

因為d汁水多數放係個湯池度，放足成日，係會愈來愈重味，同埋黑椒汁本身都係重味野

上面大部分巴打都係好理性咁傾嘅，係得1,2個搞事姐
其實會同客有衝突嘅都係樓面多，廚房同客基本上唔會接觸到

再推一推

有時候又唔係話幾廿蚊冇要求，我自己做廚，收左工果餐都好求其，有時候都會食下茶記，
叫個支竹火腩飯食下，我頂你個肺，d火腩可以酸既，炒果個又唔知，執果個又唔知，再望下果杯反左濁曬既凍檸茶，我真係會嘆一口氣，我就唔會投訴架喇，反正出得d咁既出品，投訴左都應該冇用
茶記就唔可以出品好d咩？如果做廚一直係幾廿蚊想點既心態，真係唔會有咩進步可言，就算幾廿蚊果幾廿蚊都唔係你賺啦，你係老闆咩，比d廚品睇下，咁我相信你做既地方，d客知師傅好，老闆都會知道，最後你自己都會得益

叫凍齊啡走甜會唔會俾水吧加料

成日叫完都有奶/有糖之後同我講已經走左

係咪好多黑工？

依家好多茶記唔會有你講個樣野，成本問題
芙蓉蛋唔係炒，係似烘，用隻鑊係咁轉，熟左就轉另一邊，要靚就冇得急，一急就好易燶

我未見過黑工，替工就多，某間集團會請d尼泊爾阿姐做洗碗，但人地有身份證嘅

呢樣係個人問題，或者係d大嘅冇教落，整完樣野，自己要望下，過唔過到自己個關，過到先好出，過唔到，寧願重新做過
有懷疑咪自己試下味先囉

汁分開上呢 其實我有時都會 主要係因為食辣
例如果d黑椒汁咖哩汁 到到都有唔同煮法
有d茶記好撚辣有d稀過水
好似巴打咁講 飯市果陣理hi得你多汁少汁
咁不如分開上得自己黎
我諗呢個都係比較合理既理由黎

雜燴炒河

我今日即刻買左個芙蓉蛋，材料簡單但真係好正

睇個post不停諗起劉華

都係呢位巴打好，解答到個問題

見d師傅煎到咁上下會落少少油喺鑊邊繼續煎

係，如果唔係會痴底，同埋方便轉

但你先講完分上係戇鳩，依家又打倒昨天的我支持分上

雜燴炒河斷估都係炒咗個粉，然後d料埋個汁淋上個粉度或者兜兩兜，個汁斷估係蠔油底(有可能有沙茶醬)，做法同菜軟河差唔多，但d料唔同，自己煮試下囉

廚房巴打表示終於明白點解啲人會分汁上姐
咩打到昨日的我姐

屌你老母 冇錢買樓訓街啦 痴撚線既你都

佢追住我好耐，我都唔想理佢，溝通唔到

梗係溝通唔到啦，分個汁都俾你話戇鳩
我就係唔明點解食十蚊腸粉可以多醬少醬分醬，食五蚊蛋撻可以揀件新出爐，食四五十蚊茶記分汁反而係閪客係多事多要求
真係指教下，唔通茶記神聖啲，不可侵犯?

有冇諗過去外國開間茶記？

冇，曾經有師兄話叫我過去澳洲d餐廳做幾年，人工係幾好，不過諗都唔諗就拒絕

可能太忙，水吧太多野飲係台面，樓面拎錯左

啲客屌多冰真係ON9
一杯睇落好多冰嘅野飲 筆走啲冰都仲有6,7成水
係啲人一見好似好多冰就屌

巴打做左咁耐有冇主婦手
你個間做得累唔累
夠唔夠人手

我就新手做左四個月
四個月隻手都損左未好過
（損完好番再損）

以上講好多野都好有感

利申 白紙打荷 已上手

等我分享下
茶記最無伏 就應該係炒粉面飯

其實就唔係話好麻煩
我有客食碗廿零蚊碗牛腩河
牛腩要分開上，我都照做
背後笑9佢姐

凍幻茶走冰我都做過
個客話一粒冰都唔要
咁點凍呢？

又有個客話乾炒牛河，牛肉分開上牛肉多啲
我都照做是但啦，街坊生意
佢開心有錢埋單咪算

瘋狂加冰搞搞搞
再拎走d冰

無計

蒜蓉汁係點整？
google極都搵唔到茶記風味嘅食譜

思路正確 我都係咁
我自己飲就會放急凍櫃雪半個鐘
又濃又香，
客就算啦，要果啲玩法去太興
收貴30%

對廚房好有興趣 但唔諗住長做 多唔多請part time白紙入廚房？

四圍都請，不過要醒目唔好同老細講你做幾個月就唔撈

我做樓面果陣聽到要走冰會直接話做唔到，
一杯凍飲要走冰真係好撚多工序

好多時其實係將心比心 唔好咁多多要求 唔好比咁多麻煩人 咁樣大家都好黎好去

但香港人永遠唔明白 比幾十蚊當自己大爺又要依樣又要個樣

辛苦曬所有做服務業既人

有冇炒過咸魚雞粒炒飯

有人對蛋敏感，佢決心既背後一定有佢原因，如果佢真係蛋敏感，佢都係身不由己姐

新手多數都係焗爐，鐵板個類多
埋爐就會比油彈到
我個間行4個，1個放假，實則得3個人做，平時就好d,假期好忙

係呀，我上面都有講過

係囉，其實你要呢樣野，不如去d有冰鎮奶茶嘅地方

佢堅持要食都會整，我只係話個炒飯冇蛋已經唔係炒飯，係撈飯囉，正如你珍珠奶茶走珍珠，咁佢仲叫唔叫做珍珠奶茶？

請你果陣老細會唔會叫你炒幾味試下你嘅手勢?

沖落外賣杯到再dum落冰筒到冰鎮

我諗等到個客拍枱走果時先開始凍

想知沙嗲醬同沙茶醬既分別？
出面食開既沙嗲牛實際用邊隻炒

呢行請人係廚房大佬搵，老細唔會理，有需要即日返工都得，就算要試，都係試個大嘅

平面d茶記大部分落沙茶醬炒
沙嗲醬應該偏黃，帶d辣，沙茶醬就黑黑熱
地，有d甜

同你相反

假期靜啲
行五個 一個休息

各有各好嘅
我就每日工時長d,有7.5日假
放假想放邊日都得，4個人自己搞掂

做緊茶記樓面留名
想同大家講下其實叫小冰唔會多D茶飲
D水吧都係求撚其做正常比你

除左廚房 水吧出品既野食我都好少食

睇人啦，唔忙都會跟足，忙起黎比杯正常當小冰你

做個行厭個行啦，你日日都係食個d野，對到厭
其實做廚房自己食野係好隨便，擺得落口就得中，唔想諗
d fd，同事日日問你有咩好食，點答你，點知你口味係咩，自己都煩緊每日要食咩

求樓主解答

爬文，上面有講個燒汁底點整，唔想再打
一般做法，落d油爆香d蒜蓉，然後倒d燒汁落去，再加d乾蒜，黑椒汁做法都係咁上下，落小小蒜蓉加黑椒碎，洋蔥碎，爆完都係倒燒汁

你想係屋企煮到出面食嘅效果好難，淨係工具，設備，爐嘅火力都唔同
同埋講完你知點整又未必做到個效果出黎
穩陣又方便嘅，落超市買包燒汁，自己落蒜蓉，爆香，然後落包燒汁落去，做出黎唔一定超好味，但一定唔差

係樓下間茶記太低質定點？點解太部分炒飯都一樣味？(e.g 鹹魚雞粒炒飯 同 生炒牛肉飯)

一般黎講，咸雞係咸魚，雞粒，而生炒牛d料就係洋蔥碎，牛肉碎，美極
味就點都唔會一樣

可能係佢d咸魚冇味，生炒牛又唔落洋蔥美極，呢間野炒個飯都咁，你以後唔洗去

想知每日做幾個鐘同人工

每間餐廳唔同
大路都係十小時，市價替工做日薪就750-850,白紙就少d

沙爹牛點整

你指早餐嘅沙嗲牛湯粉面，定係沙嗲牛飯/河個隻，2樣野黎

有D茶記炒粉麵D油多到飯盒底浸住D麵 濕到仆街
點解會多油成咁

呢d冇得避免，好似d河粉咁，交黎已經有油，就算我落少油炒，擺落個盒咁耐，d油都係會標返出黎

如果叫佢少油炒,會唔會有咩問題?

做左一年多啲pt水吧兼樓面
最憎人要凍華田同好立克，多起上黎勁麻煩
同埋熱果啲人地又唔識落糖，成日以為落好少粉比佢

唔會，好多都係正常咁炒比你，然後話已經少油
我自己本身炒野都少油，見你張單寫少油，都係正常做法
不過有d師父真係乜都多油

依家好多都唔落糖，等個客自己落，因為唔知你要幾甜

去過有啲茶記
凍飲會跟一細瓶糖水
次次都溶唔晒飲到好“漏”
話就話要多少甜隨我
但成杯野我覺得就好難飲
其實正確做法係咪應該茶熱嘅時候就溝定
或用熱茶沖加勁多冰？

冇話正唔正確，佢地d凍茶係會係熱嘅時候落埋糖，易熔d,然後擺到唔熱，你地叫嘅時候就落冰落茶
如果佢比糖水你自己搞，你咪搞暈d囉

茶記既燒味係點樣入貨

最弊搞到冰都溶都未暈

去燒味檔買，唔會自己整

最難煮最多工序係邊樣野

我都有做茶記樓面炒散一個鐘58蚊 算高定低
間野我老闆既 d野好難食
正職做錶

唔係出前一丁福麵個d咩

聽故就唔好駁故啦屌你老母閪
問完答左你又要質疑
唔信你咪撚問啦 你哩個岸九仔
講句嘢之前都唔用下個閪腦
讀書老師無教？尊重吓自己尊重吓人
講句說話九唔搭八我真係鄧你老母羞家

樓主已棄post?